export const exercicios = [
    {
        "title": "contagens (2º ano)",
        "questions": [
            {
                "question": "Enem 2022) Uma montadora de automóveis divulgou que oferta a seus clientes mais de 1 000 configurações diferentes de carro, variando o modelo, a motorização, os opcionais e a cor do veículo. Atualmente, ela oferece 7 modelos de carros com 2 tipos de motores: 1.0 e 1.6. Já em relação aos opcionais, existem 3 escolhas possíveis: central multimídia, rodas de liga leve e bancos de couro, podendo o cliente optar por incluir um, dois, três ou nenhum dos opcionais disponíveis.Para ser fiel à divulgação feita, a quantidade mínima de cores que a montadora deverá disponibilizar a seus clientes é",
                "options": [
                    "8",
                    "9",
                    "11",
                    "18",
                    "24"
                ],
                "answer": "9"
            },

            {
                "question": "(Enem 2019) Uma pessoa comprou um aparelho sem fio para transmitir músicas a partir do seu computador para o rádio de seu quarto. Esse aparelho possui quatro chaves seletoras e cada uma pode estar na posição 0 ou 1. Cada escolha das posições dessas chaves corresponde a uma frequência diferente de transmissão. A quantidade de frequências diferentes que esse aparelho pode transmitir é determinada por",
                "options": [
                    "6",
                    "8",
                    "12",
                    "16",
                    "24"
                ],
                "answer": "16"
            },

            {
                "question": "As Resoluções do CONTRAN nº 590, de 24/05/2016, nº 279, de 06/03/2018, e nº 741, de 17/09/2018, estabeleceram um novo padrão das placas de identificação de veículos brasileiros, seguindo as regras do MERCOSUL. Segundo essas resoluções, “as Placas de Identificação Veicular [...] deverão [...] conter 7 (sete) caracteres alfanuméricos”. Assim, no Brasil, “a placa MERCOSUL terá a seguinte disposição: LLLNLNN, em que L é letra e N é número”, em substituição ao padrão pré-Mercosul, LLLNNNN. Supondo que não haja restrição em relação aos caracteres em nenhum dos padrões apresentados, quantas placas a mais, em relação ao sistema antigo, poderão ser formadas com o novo padrão de emplacamento?",
                "options": [
                    "16",
                    "25³ * 25 - 10³ * 9",
                    "260³ * 26",
                    "16",
                    "24",
                    "38"
                ],
                "answer": "16"
            },

            {
                "question": "Eduardo deseja criar um e-mail utilizando um anagrama exclusivamente com as sete letras que compõem o seu nome, antes do símbolo @ .O e-mail terá a forma *******@site.com.br e será de tal modo que as três letras “edu” apareçam sempre juntas e exatamente nessa ordem.Ele sabe que o e-mail eduardo@site.com.br já foi criado por outro usuário e que qualquer outro agrupamento das letras do seu nome forma um e-mail que ainda não foi cadastrado.De quantas maneiras Eduardo pode criar um e-mail desejado?",
                "options": [
                    "59",
                    "60",
                    "118",
                    "119",
                    "120"
                ],
                "answer": "119"
            },

            {
                "question": "(UFPE) Uma prova de Matemática é constituída de 16 questões do tipo múltipla escolha, tendo cada questão 5 alternativas, das quais deve ser assinalada como resposta apenas uma. Respondendo ao acaso todas as questões, o número de maneiras diferentes que se pode preencher o cartão de resposta é:",
                "options": [
                    "80",
                    "16³",
                    "5³²",
                    "16²¹",
                    "5^16"
                ],
                "answer": "5^16"
            },

            {
                "question": " (Unifor–CE) Um casal e seus quatro filhos vão ser colocados lado a lado para tirar uma foto. Se todos os filhos devem ficar entre os pais, de quantos modos distintos os seis podem posar para tirar a foto?",
                "options": [
                    "24",
                    "48",
                    "96",
                    "120",
                    "720"
                ],
                "answer": "48"
            },

            {
                "question": " (UFJF–MG) Newton possui 9 livros distintos, sendo 4 de Geometria, 2 de Álgebra e 3 de Análise. O número de maneiras pelas quais Newton pode arrumar esses livros em uma estante, de forma que os livros de mesmo assunto permaneçam juntos, é:",
                "options": [
                    "288",
                    "296",
                    "864",
                    "1728",
                    "2130"
                ],
                "answer": "1728"
            },

            {
                "question": "(ITA–SP) Quantos números de seis algarismos distintos podemos formar usando os dígitos 1, 2, 3, 4, 5 e 6, nos quais o 1 e o 2 nunca ocupam posições adjacentes (juntos), mas o 3 e o 4 sempre ocupam posições adjacentes?",
                "options": [
                    "144",
                    "180",
                    "240",
                    "288",
                    "360"
                ],
                "answer": "144"
            },

            {
                "question": "(Enem/2012) O diretor de uma escola convidou os 280 alunos de terceiro ano a participarem de uma brincadeira. Suponha que existem 5 objetos e 6 personagens numa casa de 9 cômodos; um dos personagens esconde um dos objetos em um dos cômodos da casa. O objetivo da brincadeira é adivinhar qual objeto foi escondido por qual personagem e em qual cômodo da casa o objeto foi escondido. Todos os alunos decidiram participar. A cada vez um aluno é sorteado e dá a sua resposta. As respostas devem ser sempre distintas das anteriores, e um mesmo aluno não pode ser sorteado mais de uma vez. Se a resposta do aluno estiver correta, ele é declarado vencedor e a brincadeira é encerrada.O diretor sabe que algum aluno acertará a resposta porque há",
                "options": [
                    "10 alunos a mais do que possíveis respostas distintas.",
                    "20 alunos a mais do que possíveis respostas distintas.",
                    "119 alunos a mais do que possíveis respostas distintas.",
                    "260 alunos a mais do que possíveis respostas distintas.",
                    "270 alunos a mais do que possíveis respostas distintas."
                ],
                "answer": "10 alunos a mais do que possíveis respostas distintas."
            },

            {
                "question": " (UFMS-RS) Num acidente rodoviário, após ouvir várias testemunhas, conclui-se que o motorista culpado pelo acidente dirigia um carro cuja placa era constituída de 2 vogais distintas e quatro algarismos diferentes, sendo que o algarismo das unidades era o 5. Isso não facilitou o trabalho de polícia, pois o número de placas suspeitas é de: ",
                "options": [
                    "10800",
                    "10080",
                    "8100",
                    "1080"

                ],
                "answer": "10080"
            },

        ]
    },
    {
        "title": "Triângulo de Pascal (2º ano)",
        "questions": [
            {
                "question": "A soma dos dois últimos termos de uma certa linha do triângulo de Pascal é 31. Qual é o quinto elemento da linha anterior?",
                "options": [
                    "23751",
                    "28712",
                    "31465",
                    "36534",
                    "27918"
                ],
                "answer": "237"
            },

            {
                "question": "O triângulo de Pascal é um importante instrumento para cálculo de combinação. Utilizando as propriedades desse triângulo, podemos afirmar que o valor da expressão a seguir é:",
                "options": [
                    "15",
                    "16",
                    "17",
                    "18",
                    "20"
                ],
                "answer": "15"
            },

            {
                "question": "Dado o binômio de Newton (x+3)6, a soma dos coeficientes de x5, x4 e x1 será igual a?",
                "options": [
                    "32",
                    "60",
                    "192",
                    "264",
                    "64"
                ],
                "answer": "264"
            },

            {
                "question": "Determine o 7º termo do desenvolvimento de (x+1)9.",
                "options": [
                    " 84x³",
                    "38x³",
                    "82x²",
                    "75x¹²",
                    "58³"

                ],
                "answer": "84x³"
            },

            {
                "question": "Uma certa linha do Triângulo de Pascal tem exatamente 9 elementos. Escolhe-se, ao acaso, dois desses 9 elementos. Qual é a probabilidade de escolher dois números cujo produto seja igual a 8?",
                "options": [
                    " 0",
                    "1/9",
                    "2/9",
                    "4/9",
                    "2/5"

                ],
                "answer": "4/9"
            },

            {
                "question": "O terceiro elemento de uma certa linha do triângulo de Pascal é 55. Qual é o penúltimo elemento dessa linha?",
                "options": [
                    "10",
                    "11",
                    "22",
                    "12",
                    "215"

                ],
                "answer": "11"
            },

            {
                "question": "A soma dos três primeiros termos de uma certa linha do triângulo de Pascal é 121. QUal é o terceiro elemento da linha seguinte?",
                "options": [
                    "100",
                    "110",
                    "220",
                    "120",
                    "215"

                ],
                "answer": "120"
            },

            {
                "question": "No triângulo de Pascal, existe uma linha com onze elementos. Seja 'a' o maior número dessa linha, qual o valor de 'a'?",
                "options": [
                    "387",
                    "576",
                    "462",
                    "178",
                    "415"

                ],
                "answer": "462"
            },

            {
                "question": "A soma de todos os elementos de uma certa linha de um triângulo de Pascal é igual a 256. Qual é o terceiro elemento dessa linha?",
                "options": [
                    "27",
                    "28",
                    "32",
                    "17",
                    "41"

                ],
                "answer": "28"
            },

            {
                "question": "A soma dos dois primeiros termos de uma certa linha do triângulo de Pascal é 13. Quantos elementos dessa linha são menores que 70?",
                "options": [
                    "2",
                    "4",
                    "6",
                    "8",
                    "12"

                ],
                "answer": "6"
            }
        ]
    },
    
    {
        "title": "Binômio de Newton (2º ano)",
        "questions": [
            {
                "question": "Dado o binômio (x - y)7, determine a soma dos coeficientes de seu desenvolvimento. ",
                "options": [
                    "10",
                    "5",
                    "7",
                    "2",
                    "0"
                ],
                "answer": "0"
            },
            
            {
                "question": "Considere o binômio (x – 3)8 e determine o termo independente de seu desenvolvimento. ",
                "options": [
                    "6551",
                    "6650",
                    "7542",
                    "6561",
                    "6457"
                ],
                "answer": "6561"
            },
            
            {
                "question": "O coeficiente do termo a5 no resultado do binômio de Newton (a+2)8 é igual a:",
                "options": [
                    "120",
                    "224",
                    "448",
                    "560",
                    "654"
                ],
                "answer": "448"
            },
            
            {
                "question": "A soma dos coeficientes do polinômio encontrado ao calcular a potência (a + b)5 é:",
                "options": [
                    "12",
                    "24",
                    "16",
                    "24",
                    "32"
                ],
                "answer": "32"
            },
            
            {
                "question": "O coeficiente do terceiro termo do Binômio de Newton (x-3)5 é",
                "options": [
                    "5",
                    "15",
                    "81",
                    "90",
                    "405"
                ],
                "answer": "90"
            },
            
            {
                "question": "O coeficiente de x12 na expansão de (1 + x4 + x5 )10 é igual a",
                "options": [
                    "120",
                    "90",
                    "81",
                    "60",
                    "54"
                ],
                "answer": "120"
            },
            
            {
                "question": "O termo independente de x no desenvolvimento da expressão algébrica (x2 – 1)3 .(x2 + x + 2)2 é",
                "options": [
                    "4",
                    "-8",
                    "-4",
                    "8",
                    "12"
                ],
                "answer": "-4"
            },
            
            {
                "question": "Marque a opção que apresenta o quarto termo do binômio (3x-5)5.",
                "options": [
                    "-11550x²",
                    "-11250x²",
                    "-11050x²",
                    "-10050x²",
                    "-10250x²"
                ],
                "answer": "-11250x²"
            },
            
            {
                "question": "No desenvolvimento de P(x) = (ax2 - 2bx + c + 1)2 , obtenha o valor do coeficiente de maior grau sendo a = 2, b = -1 e c = 5.",
                "options": [
                    "2",
                    "4",
                    "8",
                    "12",
                    "16"
                ],
                "answer": "4"
            },
            
            {
                "question": "(Faap-SP) O sexto termo do desenvolvimento de (x + 2)8 pelo binômio de newton é:",
                "options": [
                    "48x³",
                    "10752x³",
                    "1792x³",
                    "3584x³",
                    "112x³"
                ],
                "answer": "1792x³"
            },
        ]
    },
    
    {
        "title": "Probabilidade (2º ano)",
        "questions": [
            {
                "question": "Em uma experiência aleatória foi lançado duas vezes um dado. Considerando que o dado é equilibrado, qual a probabilidade de:",
                "options": [
                    "A probabilidade de conseguir no primeiro lançamento o número 5 e no segundo o número 4.",
                    "A probabilidade de obter em pelo menos um dos lançamentos o número 5.",
                    "A probabilidade de obter a soma dos lançamentos igual a 5.",
                    "A probabilidade de obter a soma dos lançamentos igual ou menor que 3",
                    "A probabilidade de obter a soma dos lançamentos igual ou menor que 8"
                ],
                "answer": "A probabilidade de obter a soma dos lançamentos igual a 5."
            },
            
            {
                "question": "(Enem/2013) Numa escola com 1.200 alunos foi realizada uma pesquisa sobre o conhecimento desses em duas línguas estrangeiras: inglês e espanhol. Nessa pesquisa constatou-se que 600 alunos falam inglês, 500 falam espanhol e 300 não falam qualquer um desses idiomas.Escolhendo-se um aluno dessa escola ao acaso e sabendo-se que ele não fala inglês, qual a probabilidade de que esse aluno fale espanhol?",
                "options": [
                    "1/2",
                    "5/8",
                    "1/4",
                    "5/6",
                    "5/'14"
                ],
                "answer": "1/2"
            },
            
            {
                "question": "Qual é a probabilidade de, no lançamento de 4 moedas, obtermos cara em todos os resultados?",
                "options": [
                    "2%",
                    "2,2%",
                    "6,2%",
                    "4%",
                    "4,2%"
                ],
                "answer": "6,2%"
            },
            
            {
                "question": "No lançamento de dois dados, qual é o número total de possibilidades de resultados e qual é a probabilidade de obtermos soma igual a 8?",
                "options": [
                    "36 e 5%",
                    "36 e 14%",
                    "6 e 5%",
                    "5 e 6%",
                    "36 e 6%"
                ],
                "answer": "36 e 14%"
            },
            
            {
                "question": "Duas moedas e dois dados, todos diferentes entre si, foram lançados simultaneamente. Qual é o número de possibilidades de resultados para esse experimento?",
                "options": [
                    "146",
                    "142",
                    "133",
                    "144",
                    "155"
                ],
                "answer": "144"
            },
            
            {
                "question": "Qual é o número total de possibilidades de resultado no lançamento de 5 moedas?",
                "options": [
                    "2",
                    "5",
                    "10",
                    "24",
                    "32"
                ],
                "answer": "32"
            },
            
            {
                "question": "Uma pesquisa foi realizada em uma universidade para determinar a preferência dos alunos em relação ao transporte utilizado para chegar à universidade. Dos 500 alunos entrevistados, 250 afirmaram utilizar transporte público, 150 utilizam carro próprio, 80 utilizam bicicleta e os demais utilizam outras formas de transporte. Com base nesses dados, a probabilidade de selecionar aleatoriamente um aluno que utilize carro próprio como meio de transporte é de:",
                "options": [
                    "0,50",
                    "0,30",
                    "0,15",
                    "0,20",
                    "0,35"
                ],
                "answer": "0,20"
            },
            
            {
                "question": "Em uma caixa estão 6 bolas distintas, numeradas de 1 a 6. Em outra caixa estão 6 bolas distintas, numeradas com os números primos menores que 16. <br>Ao sortear aleatoriamente uma bola de cada caixa, qual a probabilidade de o produto dos números das bolas sorteadas ser ímpar?",
                "options": [
                    "Maior que 43%",
                    "Maior que 42% e menor que 43%",
                    "Maior que 41% e menor que 42% ",
                    "Maior que 40% e menor que 41%",
                    "Menor que 40%"
                ],
                "answer": "-Maior que 41% e menor que 42%"
            },
            
            {
                "question": "Em uma turma da 3ª Série do Ensino Médio de uma escola, 60% dos estudantes são meninas e 20% dos estudantes foram aprovados sem a necessidade de fazerem a prova final. Considerando os estudantes que obtiveram aprovação sem prova final, 40% são meninos. Assim, tendo em vista o total de estudantes, qual é a probabilidade de selecionar ao acaso uma menina que precisa fazer a prova final para obter sua aprovação? ",
                "options": [
                    "12%",
                    "20%",
                    "40%",
                    "48%",
                    "52%"
                ],
                "answer": "48%"
            },
            
            {
                "question": "Na fila de um cartório estão 10 pessoas: uma delas possui 17 anos, duas possuem 19 anos, quatro possuem 20 anos, uma possui 21 anos e duas possuem 22 anos. Escolhendo-se, aleatoriamente, uma pessoa dessa fila, a probabilidade de que sua idade seja maior do que a mediana do grupo será?",
                "options": [
                    "10%",
                    "20%",
                    "15%",
                    "25%",
                    "30%"
                ],
                "answer": "30%"
            },
        ]
    },
    
    {
        "title": "Trigonometria (2º ano)",
        "questions": [
            {
                "question": "Raios de luz solar estão atingindo a superfície de um lago formando um ângulo X com a sua superfície, conforme indica a figura. <br>Em determinadas condições, pode-se supor que a intensidade luminosa desses raios, na superfície do lago, seja dada aproximadamente por I(x) = k . sen(x), sendo k uma constante, e supondo-se que X está entre 0° e 90º. <br>Quando x = 30º, a intensidade luminosa se reduz a qual percentual de seu valor máximo?",
                "options": [
                    " 33%",
                    "50%.",
                    "57%",
                    "70%",
                    "86%"
                ],
                "answer": "50%"
            },
            
            {
                    "question": "A rua Tenório Quadros e a avenida Teófilo Silva, ambas retilíneas,  cruzam-se conforme um ângulo de 30º. O posto de gasolina Estrela do Sul  encontra-se na avenida Teófilo Silva a 4 000 m do citado cruzamento. Sabendo que o percurso do posto Estrela do Sul até a rua tenório quadros forma um ângulo de 90° no ponto de encontro do posto com a rua Teófilo Silva, Em quantos quilômetros, aproximadamente, a distância entre o posto de gasolina Estrela do Sul e a rua Tenório Quadros?",
                "options": [
                    "2,3km",
                    "3,2km",
                    "2,6km",
                    "3,8km",
                    "4,2km"
                ],
                "answer": "2,3km"
            },
            
            {
                "question": "Um avião levanta voo sob um ângulo constante de 20º. Após percorrer 2 000 metros em linha reta, qual será a altura atingida pelo avião, aproximadamente? (Utilize: sem 20º = 0,342; cos 20º = 0,94 e tg 20º = 0,364)",
                "options": [
                    "254m",
                    "585m",
                    "684m",
                    "397m",
                    "754m"
                ],
                "answer": "684m"
            },
            
            {
                "question": "Um avião decola, percorrendo uma trajetória retilínea, formando com o solo, um ângulo de 30º (suponha que a região sobrevoada pelo avião seja plana). Depois de percorrer 1 000 metros, qual a altura atingida pelo avião?",
                "options": [
                    "280 metros",
                    "350 metros",
                    "600 metros",
                    "500 metros",
                    "750 metros"
                ],
                "answer": "500 metros"
            },
            
            {
                "question": "De um ponto A, um agrimensor enxerga o topo T de um morro, conforme um ângulo de 45º. Ao se aproximar 50 metros do morro, ele passa a ver o topo T conforme um ângulo de 60º. Determine a altura do morro.",
                "options": [
                    "77,32",
                    "82,43",
                    "65,37",
                    "69,78",
                    "71,43"
                ],
                "answer": "71,43"
            },
            
            {
                "question": "Uma escada de 2m de comprimento está apoiada no chão e em uma parede vertical. Se a escada faz 30° com a horizontal, a distância do topo da escada ao chão é de:",
                "options": [
                    "0,5 m",
                    "1 m",
                    "1,5 m",
                    "1,7 m",
                    "2 m"
                ],
                "answer": "1 m"
            },
            
            {
                "question": "Dentre os números a seguir, o mais próximo de sen50° é:",
                "options": [
                    "0,2",
                    "0,4",
                    "0,6",
                    "0,8",
                    "1,0"
                ],
                "answer": "0,8"
            },
            
            {
                "question": "A uma tela de computador está associado um sistema de coordenadas cartesianas, com origem no canto inferior esquerdo. Um certo programa gráfico pode ser usado para desenhar na tela somente retas de inclinações iguais a 0°, 30°, 45°, 60° e 90° em relação ao eixo horizontal. Então, considerando-se os pontos a seguir, o único que NÃO pode estar sobre uma reta, A PARTIR DA ORIGEM, desenhada por este programa é:",
                "options": [
                    "(0, 10Ë3).",
                    "(10Ë3, 0).",
                    "(10Ë3, 10Ë3).",
                    "(10Ë3, 5Ë3).",
                    "(10Ë3, 10)."
                ],
                "answer": "(10Ë3, 5Ë3)"
            },
            
            {
                "question": "Uma máquina produz diariamente x dezenas de certo tipo de peças. Sabe-se que o custo de produção C(x) e o valor de venda V(x) são dados, aproximadamente, em milhares de reais, respectivamente, pelas funções C(x)=2-cos(x™/6) e V(x)=3(Ë2) sen (x™/12), 0´x´6. O lucro, em reais, obtido na produção de 3 dezenas de peças é",
                "options": [
                    "500",
                    "750",
                    "1 000",
                    "2 000",
                    "3 000"
                ],
                "answer": "1 000"
            },
            
            {
                "question": "Seja f: R ë R, onde R denota o conjunto dos números reais, uma função definida por f(x)=[3/(4+cosx)]+1. O menor e o maior valor de f(x), respectivamente, são:",
                "options": [
                    "1, 6 e 2",
                    "1, 4 e 3",
                    "1, 6 e 3",
                    "1, 4 e 1,6",
                    "2 e 3%"
                ],
                "answer": "1, 6 e 2"
            },
        ]
    },
    
    {
        "title": "Logaritmo (2º ano)",
        "questions": [
            {
                "question": "(UFRGS - 2017) Se log5 x = 2 e log10 y = 4, então log20 y/x é",
                "options": [
                    "2",
                    "4",
                    "6",
                    "8",
                    "10"
                ],
                "answer": "2"
            },
      
            {
                "question": "(Enem - 2016) Uma liga metálica sai do forno a uma temperatura de 3 000 ºC e diminui 1% de sua temperatura a cada 30 min. <br>Use 0,477 como aproximação para log10(3) e 1,041 como aproximação para log10(11). <br>O tempo decorrido, em hora, até que a liga atinja 30 °C é mais próximo de",
                "options": [
                    "22",
                    "50",
                    "100",
                    "200",
                    "400"
                ],
                "answer": "200"
            },
      
            {
                "question": "(UFRGS - 2016) Se 10x = 20y, atribuindo 0,3 para log 2, então o valor de x/y é",
                "options": [
                    "0,3",
                    "0,5",
                    "0,7",
                    "1",
                    "1,3"
                ],
                "answer": "1,3"
            },
      
            {
                "question": "A quantidade de combustível, em litros, existente em um depósito para o funcionamento de um motor responsável pelo aquecimento de um conjunto de piscinas, em um determinado tempo t (minutos), é dada por Q(t) = 12 + log3(81 − kt 2), onde t ∈ [0, 20]. <br>Considerando que esse motor funcionou por 20 minutos e que, nesse período de tempo, consumiu 2 litros de combustível, assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o valor de k.",
                "options": [
                    "0,18",
                    "0,48",
                    "0,72",
                    "1,80",
                    "4,80"
                ],
                "answer": "0,18"
            },
      
            {
                "question": "Durante os estudos sobre o crescimento de uma determinada árvore, foi possível modelar o crescimento dela no decorrer do tempo por meio da função A(t) = 1 + log3 (5 + t), em que t é o tempo em anos e A(t) é a altura em metros. Sendo assim, podemos afirmar que altura dessa árvore, após 4 anos, será de:",
                "options": [
                    "1 metro",
                    "2 metros",
                    "2 metros e meio",
                    "3 metros",
                    "3 metros e meio"
                ],
                "answer": "3 metros"
            },
      
            {
                "question": "Em uma determinada cidade, o número de nascimentos, no decorrer dos anos, está sempre crescendo. Para compreender melhor essa relação, os matemáticos modelaram uma função que dá a expectativa da quantidade que crianças que vão nascer para um determinado ano. <br>N(t) = 900 ·log2 (t – 1999)3 , em que t > 1999. De acordo com essa função, supondo que o comportamento seja exatamente o previsto, nascerão 5.400 crianças no ano de:",
                "options": [
                    "2002",
                    "2003",
                    "2004",
                    "2005",
                    "2006"
                ],
                "answer": "2003"
            },
      
            {
                "question": "(Unesp) A expectativa de vida em anos, em uma região, de uma pessoa que nasceu a partir de 1900 no ano x ( x ≥ 1900) é dada por L(x)=12·(199log10x - 651). Considerando Log2=0,3, uma pessoa dessa região que nasceu no ano 2000 tem expectativa de viver:",
                "options": [
                    " 48,7 anos",
                    "54,6 anos.",
                    "64,5 anos.",
                    "68,4 anos",
                    "72,3 anos."
                ],
                "answer": "68,4 anos"
            },
      
            {
                "question": "Um líquido volátil diminui seu volume na ordem de 20% por hora. O seu volume se reduzirá à metade durante um tempo t. Considerando essas condições, determine aproximadamente o tempo t. (Dado log2 = 0,3)",
                "options": [
                    "2,5 horas",
                    "3,2 horas",
                    "3,0 horas",
                    "4,5 horas",
                    "7,0 horas"
                ],
                "answer": "3 horas"
            },
      
            {
                "question": "A solução da equação na variável real x , logx (x+6) = 2 , é um número:",
                "options": [
                    "primo",
                    "par",
                    "negativo",
                    "irracional",
                    "ímpar"
                ],
                "answer": "primo"
            },
      
        ]
    }
]